Kohtu korra pärrast olid kokku tulnud.
Kohtuwanem: J Pilenberg
abbimees: J Remann
abimees: J Tamberg
Astus ette Kändast
ja kaewab et, tema momaloomadele suure waewaga karjasmaa pealt heina teinud, nõnda paljo kui kaa seält sai, see on: arwata ühe kahekümne leisikane (20 ?) kuhhi wõi ehk nattuke rohkem, aga selle ümber arwata.
Ja kartsed on sedda ärra põletanud süggise kui loomad alles wälja käisid.
Astas ette Kändast Kiitteri Hanso poeg Hans Puumann ja tunnistab et Vainu Tõnnu poeg Mart Kiromann on seält kuhja seest heina tükki wälja tombanud, ja kaks ehk kolm sammu kuhjats eemal on põllema hakkatanud, ja mööda kullu on tulli sisse läinud. Siis öölnud pois las ta põlleb ärra ega naad siis ennad karjasma pealt heina tee.
Kohus mõistis et Kirsmanni wanemad peawad need 20 ? heinad ärra maksma ja mitte rijuka, waid heaga. Ja poisile 15 teist ? hoopi witsu et tema ennam nii rummalat teggu ei tee. Sellega on naad kohtu ees ärra leppinud.
Kohtu wanem: J Pilenberg XXX
abimees: J Remann XXX
 " " : J Tamberg XXX
Kirjutaja J Mittus [allkiri]
